HTB DNS ENUMERATION USING PYTHON

Q:  Investigate all records for the domain "inlanefreight.com" with the help of dig or nslookup and submit the one unique record in double quotes as the answer.
A: HTB{5Fz6UPNUFFzqjdg0AzXyxCjMZ}

Q: Find out the corresponding IPv6 address of the domain "inlanefreight.com" and submit it as the answer.
A: 2a03:b0c0:1:e0::32c:b001


Q: Perform a zone transfer for the "inlanefreight.htb" domain against your target and determine how many nameservers the company has. Submit the total number of nameservers as the answer.
A: 2
dig axfr inlanefreight.htb @<nameserver>

Q: Determine the IPv4 address of "ns1.inlanefreight.htb" from your target and submit it as the answer.
A: 10.129.2.55


Q: Perform a zone transfer against the target "inlanefreight.htb" domain and determine the IPv4 address of ns2.inlanefreight.htb and submit it as the answer.
A: 10.129.2.58


Q: Check if a zone transfer against the target "inlanefreight.htb" domain because we could hear from the conversations with the administrators that they are not very familiar with DNS. As a proof of concept, a TXT record was left there to serve as evidence. Submit this TXT record as the answer.
A: HTB{mgraRNhvDCPcKpzAXHA6cJUhW}


Q: Perform a zone transfer using the DNS-AXFR.py script against your target for the "inlanefreight.htb" domain and submit the total number of unique subdomains found.
A: 14


Q: Use this script against your target as the nameserver for the inlanefreight.htb domain and submit the total number of subdomains found as the answer.
A: 14


Extra notes:
AXFR - Asynchronous Full Transfer Zone
IXFR - Incremental Zone Transfer

Record	Description
A	IP Version 4 Address records
AAAA	IP Version 6 Address records
CNAME	Canonical Name records
HINFO	Host Information records
ISDN	Integrated Services Digital Network records
MX	Mail exchanger record
NS	Name Server records
PTR	Reverse-lookup Pointer records
SOA	Start of Authority records
TXT	Text records

https://www.virustotal.com/
https://dnsdumpster.com/
https://searchdns.netcraft.com/
https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/ - guidelines developed especially for Python
