HTB INTRODUCTION TO WEB APPLICATIONS

Q: What is the HTML tag used to show an image?
A: <img>

Q: What is the CSS "property: value" used to make an HTML element's text aligned to the left?
A: text-align: left;


Q: Check the above login form for exposed passwords. Submit the password as the answer.
A: HiddenInPlainSight


Q: What text would be displayed on the page if we use the following payload as our input: <a href="http://www.hackthebox.com">Click Me</a>
A: Your name is Click Me


Q: Try to use XSS to get the cookie value in the above page
A: XSSisFun


Q: What operating system is 'WAMP' used with?
A: windows


Q: If a web server returns an HTTP code 201, what does it stand for?
A: Created


Q: What type of database is Google's Firebase Database?
A: NoSQL


Q: Use GET request '/index.php?id=0' to search for the name of the user with id number 1?
A: superadmin


Q: To which of the above categories does public vulnerability 'CVE-2014-6271' belongs to?
A: Command Injection


Q: What is the CVSS score of the public vulnerability CVE-2017-0144?
A: 9.3
