HTB USING THE METASPLOIT FRAMEWORK

Q: Which version of Metasploit comes equipped with a GUI interface?
A: Metasploit Pro

Q: What command do you use to interact with the free version of Metasploit?
A: Msfconsole


Q: Use the Metasploit-Framework to exploit the target with EternalRomance. Find the flag.txt file on Administrator's desktop and submit the contents as the answer.
A: HTB{MSF-W1nD0w5-3xPL01t4t10n}


Q: Exploit the Apache Druid service and find the flag.txt file. Submit the contents of this file as the answer.
A: HTB{MSF_Expl01t4t10n}


Q: The target has a specific web application running that we can find by looking into the HTML source code. What is the name of that web application?
A: elFinder


Q: Find the existing exploit in MSF and use it to get a shell on the target. What is the username of the user you obtained a shell with?
A: www-data


Q: The target system has an old version of Sudo running. Find the relevant exploit and get root access to the target system. Find the flag.txt file and submit the contents of it as the answer.
A: HTB{5e55ion5_4r3_sw33t}


Q: Find the existing exploit in MSF and use it to get a shell on the target. What is the username of the user you obtained a shell with?
A: NT AUTHORITY\SYSTEM


Q: Retrieve the NTLM password hash for the "htb-student" user. Submit the hash as the answer.
A: cf3a5525ee9414229e66279623ed5c58

